[學術研究] 好多朋友問我，攞正牌用廢老卡可唔可以唔使罰

引述 <黨鐵附例> ：
(1) 除車票發出條件另有規定外，所有車票均仍然為黨鐵公司財產。任何人在其車程(就多程車票或儲值車票而言則為一連串車程)完結或提早終止時，不得無合理辯解而不將或拒絕將車票交還黨鐵公司。
(2) 已付車費區域或鐵路處所內的乘客，在緊接離開上述區域後，在人員要求下，不論何時，均須出示車票以供檢查、查閱或查核。
(3) 任何人違反第(2)款，即視為並無繳付車費，並即有責任繳付附加費。

論述：
1) 附例只針對 "黨鐵公司財產"，但銷售版屬於個人財產，並非黨鐵所有。情況等於黨鐵冇權叫你出示銀行存摺俾佢睇；
2) 邏輯同上，如果將廢老卡綁定Apple Pay，黨鐵職員冇權叫你解鎖電話。

以上兩點論述成立的話，如果有人 (i) 使用銷售版廢老卡；（ii) 並且將佢放入Apple Pay；（iii) 再隨身袋住一張正常車票，我認為現行附例根本冇位可以咬得入。

以上方法由 Brian 提供，歡迎討論。

佢有權要你即時出示有效的車票（例如有已入閘數據）
只要你比唔到 佢都可以夾你

一係跑一係罰錢啦戇鳩和理非

所以咪要整張普通八達通

你個邏輯係咪如果你跳入閘,佢就吹你唔脹?

佢部機睇到最少最近9次消費記錄同時間
你張普通卡無出入記錄
有咩用呢

張綠卡入完applepay之後
7仔用到但狗鐵用唔到

係唔係on9?

你屌我有咩用送頭嘅係你
我講番事實
比人捉 你企定定唔走
你講得再合理都輸
何況狗鐵根本唔會同你講道理

梳 我on9左

我其中一個概念係 "車票". 法律層面上，到底發達窿屬唔屬於車票嘅一種？

屌你都廢閪事

跑或罰錢係一個人既事
而家講緊研究法例，如果破解到附例，就係大棚既事

兩個都岩，但錯重點
我想研究附例既合法性多d

得你係咁定全世界係咁
整左入去 仲未搭過鐵

咪搞咁多野
有黃衫狗黎得跑一個選擇

係未有結論之前，固然要跑

但試諗下，附例原來其實無賦予佢權力去搜查你個人物品時又點睇？

識玩一定玩法律先

老老實實
而家佢地偽限釋法

嘈多幾分鐘call多幾個特務警曱
無謂啦...

上面大部份都係文盲黎唔睇樓主講野

討論返個重點，多數查飛狗捉人既時候係喺你拍卡既一刻黎查你
如果你用綠卡APPLE PAY去拍，你個聲音唔同佢行埋黎查你
當然你有權話唔解鎖，但係同一時間你都要解釋點解個拍卡聲音唔同
如果真係大家搞到最大當然上法庭，但係一上庭基本上輸硬

樓主另外講左一個理由話係你部機壞唔關自己事，但係佢可以翻查記錄/CCTV你拍卡果一下係特惠飛，而且你當時係用APPLE PAY既特惠卡唔係用手持既普通八達通卡，單憑呢點你已經嗌唔嬴

結論: 一係跑走，一係比錢

咪撚on9啦，重講法律 訓撚醒未呀

其實你都唔係好 follow 到

我重點係 "銷售版並非黨鐵資產", 亦非附例所指既 "車票".

咁所以你有權唔出示呀麻你意思係，咁所以未當最後搞到上法庭你認為到時你有權唔出示有效"車票"?

成件事好有sovereign citizen 嘅感覺

中國人， 香港人：

德國人， 日本人， 北歐人：

其實拍之前望望周圍有無黃色衫咪得
有既咪轉番用普通八達通